大尾督龍記收購Gobee.bike數千單車 $300轉售

共享單車Gobee.bike今年7月初宣布結業，旗下單車遺落街頭，被指「阻街」，至近日終有新進展。在新界區經營租單車業務的「龍記單車」宣布，已於上周二（21日）獲法庭文件，成功收購Gobee.bike的數千部單車，稍後修復後以每部300元出售。龍記強調，僅收購單車，與Gobee.bike其他債務無關，又促市民勿擅自佔用相關單車，免負上刑責。

Gobee.bike早前申請清盤，並委託羅申美企業顧問有限公司（RSM）為臨時清盤人；但旗下單車處理一直懸而未決。網上近日流傳「龍記單車」公告，稱Gobee.bike單車已為龍記收購，促市民勿擅佔或出售圖利。

部分車GPS失效難定位

本報向龍記單車老闆羅真權查詢，對方指已獲法庭批准，上周二起Gobee.bike旗下單車已歸龍記所有。羅又出示RSM文件，證明Gobee.bike的單車已售予寶柏貿易有限公司，羅正是該公司董事之一，但他拒透露收購金額。

羅真權稱，上周起已組織義工和行家在大埔巡區收車，暫已回收200多部車，「不少狀況很差，如壞鎖、掣動有問題或生鏽，每部需半小時修理或加潤滑油。」他指，推算市面上約有3,000部單車待收，但不少單車因GPS失效，難以定位，「很歡迎市民向我們報告單車位置。」

羅坦言，修復後會在龍記或節拍門市以300元一部出售，「部分或用作社區『駁腳車』放租。」他強調知悉不少人早前擅取單車，提醒他們應及早向龍記贖回使用權，「那批人可花200元贖車，並在車身貼上專用貼紙；日後若發現有人使用無貼紙的Gobee.bike，會視作盜竊，報警處理。」

促擅取單車者 贖回使用權

執業大律師龔靜儀指，Gobee.bike單車有鮮明特徵，有明顯物主，若市民將他人遺留在街上物件據為已有或違盜竊罪。本報就收購單車問題向RSM查詢，截稿前未獲回覆。

記者︰脫芷晴

編輯：黎家榮

美術：招潤洪

自己整爛完又買番

$300 @架,無得轉波既單車.....

佢應該用好低價買批車
再搵環保撚義工周圍收車
俾少少錢維修就賣300
賣出一架分分鐘已經頂到10架嘅成本

見識少 原來有人姓脫

祖先蒙古裔？

搵我？

買左點證明買左
日日帶張單出街

佢話會有張貼紙貼住
但應該好撚易甩

本身按金$400，仲平過按金

你姓.

Scott Tuet

姓脫，名思覺

就算租平廿蚊大埔大尾篤單程
真係有人租?
架車上斜都唔夠力

義工

噴過佢撚認得咩

之前比既按金未退果d
理應係債權人
雖然個排位好低
始終亦都係間公司債權人喎

咁都要入紙排隊架啦
無入紙邊個理你

班傻仔義工又幫人數錢

邊個咁on9會做呢種義工？

環保撚

上周起已組織義工和行家在大埔巡區收車

請義工去幫佢執返 d 單車返嚟拎去賣，良心企業

300蚊有冇人買呀

四電一腦

違例泊車警察係咪唔駛做野？
3000張牛肉乾點計